【習總南巡】傳下月出席港珠澳大橋通車 料參觀香港口岸

香港納稅人支付上千億公帑興建的港珠澳大橋，預計在下月通車，有報道指中央高度重視，國家主席習近平、國務院總理李克強等領導人，將會專程南下，出席大橋的通車儀式。

香港《南華早報》引述消息指出，香港、澳門、珠海三地的官員，後日起將會一連三日會舉行演習，以確保三地通關暢順。報道引述消息指國家領導人將南下出席在珠海舉行的通車儀式，除習近平、李克強之外，主管港澳事務的副總理韓正亦會出席。

報道又指出，在通車儀式之後，一眾國家領導人將會坐車通過大橋前往香港，預計參觀通過香港機場外人工島的香港口岸，但不會進入香港市中心，亦不會在香港過夜。
月前香港、澳門及珠海政府已經確定大橋10月通車，通車儀式將在珠海舉行。